\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{ifxetex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}

\usepackage{xcolor,colortbl}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.58,.9,.9}
\newcolumntype{a}{>{\columncolor{LightCyan}}c}

\usepackage{dsfont, amsmath,amsfonts, amssymb,graphicx,realboxes,epsf}

%\usepackage[enonce]{examecs}
\usepackage[correction]{examecs}

%\newcommand\scr{}
%\usepackage[boldsans]{ccfonts}
\usepackage{gfsartemisia-euler}
\usepackage{stmaryrd}

% \usepackage[boldsans]{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}
%\usepackage{siunitx}

\newcommand{\np}{}
\newcommand\R{\bbr}
\newcommand\N{\bbn}
\newcommand\C{\bbc}
\newcommand\Z{\bbz}
\newcommand\Q{\bbq}
\newcommand\PR{\mathcal{P}}


\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}}% vecteur(AB)

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,matrix,arrows,decorations.pathmorphing,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,through,mindmap}

\usepackage{tkz-graph,tikz-uml}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\newcommand{\ve}[1]{\overrightarrow{#1}}

\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\small\ttfamily\itshape}
\newcommand{\DecalV}[2][2pt]{%
	\raisebox{#1}{%
		$\left(\raisebox{-#1}{\ensuremath{#2}}\right)$}}
            \newcommand{\oij}[1][O]{\DecalV[.8pt]{#1;\ve{\imath},\ve{\jmath}\,}\xspace}

            
\usepackage{minted}
\newminted{python}{linenos,breaklines,breakindent=1cm,frame=lines,framesep=2mm,fontsize=\small,fontfamily=txtt}


\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}
\newcommand\I{{\rm \mathbf{i}}{}}
\newcommand\E{{\rm \mathbf{e}}{}}

\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}} 


\newcommand{\Fonc}[5]{#1~\colon~\begin{array}{rll} #2 &\to &#3\\ #4& \mapsto &#5 \end{array}} % fonction d'une autre variable
\newcommand{\illt}[4]{\begin{minipage}[t]{#3\linewidth}\vspace{0cm}#1\end{minipage}\hspace{0.5cm}\begin{minipage}[t]{#4\linewidth}\vspace{-0.25cm}
\hspace{5.5cm} \begin{flushright}\includegraphics[width=\linewidth]{#2}\end{flushright}\end{minipage}}
      

\newcommand{\ch}{\operatorname{ch}}
\newcommand{\sh}{\operatorname{sh}}
\renewcommand{\th}{\operatorname{th}}

\paper{DS2-BCPST1-2324} % <- do not include FC, FT etc
%\version{0}                     % <- for multiple choice exams
\title{Devoir surveillé \no{}2 - Mathématiques}
\time{1 heure et 30 minutes} % <- number of hours: default is three
\semester{BCPST$_1$ }
\annee{Samedi 7 octobre} % <- default is the current year

%\campus{City}
\note{La rédaction est l'élément principal qui sera évalué : vous veillerez
donc, si vous  voulez avoir quelques points, à  justifier soigneusement (ni
trop ni trop peu) vos raisonnements. Vous prendrez également soin de rendre
une copie propre, lisible et agréable à lire.}

%{\Large \textbf{NOM}: }

\newcommand{\ds}{\displaystyle}


\begin{document}

\vspace{-1.5cm}





\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\item   Démontrer que pour tout entier naturel $n$, $1+5+9+\cdots+(4n+1)=(n+1)(2n+1)$
\item On considère la suite $(x_n)_{n∈ℕ}$ définie par:
  $$
  x_0=0,\quad x_1=1 \quad \text{et}\quad x_{n+2}=5x_{n+1}-6x_n
  $$

Il s'agit de déterminer \textit{indépendemment} une expression explicite de
$x_n$ en fonction de $n$ par  deux méthodes différentes (on n'utilisera pas
les résultats de l'une pour démontrer l'autre...)
  
\begin{description}
\item[Première méthode] En raisonnant par \textit{analyse-synthèse}, démontrer qu'il existe
  $(a,b,c)∈ℝ^3$ tel que, pour tout entier naturel $n$, $x_n=a×b^n+c^n$.
\item[Seconde méthode] Démontrer par récurrence que $x_n=3^n-2^n$
\end{description}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
  \item Soit $(x,y)∈ℝ^2$. Démontrer que $x×y≤\dfrac{x^2+y^2}{2}$ et qu'il y
    a égalité si, et seulement si $x=y$.
    \item Soit $(x,y)∈]0,+\infty[^2$. Démontrer que $\dfrac{x}{y}+\dfrac{y}{x}≥2$.



  \end{enumerate}
\end{exercice}



\begin{exercice}
  Résoudre les équations et inéquations suivantes d'inconnue $x$:
  \begin{enumerate}
  \item $|2x-1|=|3-x|$
  \item $\sqrt{x-1}=\sqrt{2-x}$
  \item $\dfrac{(x^2-x-2)}{2x+1}>0$
  \item $|2x-5|≤|x+3|$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Démontrer que la  somme de deux entiers pairs est  paire. Que pensez-vous
  de la réciproque?
\end{exercice}

\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
\item                               Écrire                              une
  fonction
  \mintinline[fontsize=\small,fontfamily=txtt]{python}{bac(note: float) -> int}
  qui  prend un  nombre  à virgule  flottante positif  en  argument et  qui
  renvoie 0  si la  moyenne entrée ne  donne pas  le Bac, 1  si le  Bac est
  obtenu sans  mention, 2 si  la mention est \og  assez bien\fg{}, 3  si la
  mentin est \og bien\fg{} et 4 si la mention est \og très bien\fg{}.


  \item  Écrire                   en                  Python                   une
  fonction
  \mintinline[fontsize=\small,fontfamily=txtt]{python}{cout_total(prix_au_kg: list, masse_voulue: list) -> float}
  qui prend  en argument  deux listes  qui représentent  respectivement les
  prix au  kg de chaque  ingrédient et  les masses (en  kg) de chacun  de ces
  ingrédients (rangées dans  le même ordre) nécessaires à  la fabrication de
  crêpes aux huîtres, et qui renvoie le coût total.
\end{enumerate}
\end{exercice}




\begin{exercice}
  Une partie  $A\subseteq ℕ$ est  dite \textit{potable} si elle  vérifie la
  propriété suivante:

  $$
(∃p∈ℕ)(∀n∈ℕ)(n≥p ⟹ n∈A) \qquad (\star)
$$

\begin{enumerate}
\item Démontrer que $A=ℕ\setminus \bigl\{42\bigr\}$ est une partie potable.
\item Écrire la négation de $(\star)$.
\item Démontrer  que l'ensemble $P=\bigl\{2k\mid k∈ℕ\bigr\}$  n'est pas une
  partie potable.
\item Démontrer  qu'un élément $A$  de $\mathcal  P(ℕ)$ est potable  si, et
  seulement si son complémentaire dans $ℕ$ est de cardinal fini.
\item  Démontrer que  si $A_1$  et $A_2$  sont des  parties potables  alors
  $A_1\cap A_2$ aussi.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
